【上個post無人理】全港最大Fact check 平台正式推出啦

我地寫咗個Fact Check網頁。目前仲係測試階段，有好多Function都仲努力緊。暫時只支援facebook login。

Factvote係一個以‘尋找事件真相為目的’的網頁。你可以為一件事件提出全部或部分一手或二手證據。再由其他人核實或提出你未知的證據而令事件能全面呈現出來。

歡迎各位提供意見 info@factvote.com

推

再推

再再推

輕輕一推

支持

登入有少少麻煩

幫推

係因為只有facebook login?

再輕輕一推

開返個twitter/facebook acc會易接獨到多啲人

Push

開左Facebook了

有冇用都好，起碼大家要有個心態凡事都要FC咗先行動，明明頭兩個月大家成日將FC掛係口邊，最近做哂標題檔睇行字就當真

Support

PUSH

推！

推!

Fact Check 係有人check咗, 公佈資料,
而唔係用小數服從多數方式去投票
因為知真相嘅人通常都係小眾

你用投票制, 啲人睇投票結果, 假都變真, 好心做壞事,
Facebook 上幾千like、幾千share嘅假新聞,
已代表有幾千人信, 佢哋上你度投票,
最後搞到更多人信假新聞！

幫手推

同蘋果一樣 誇張放大事情 結果個個當真

呢個我同意，真假應該係唔需要投票。不過我地個網最重要係每個人都可以提供一手/二手資料去幫手核實一個事件。

你可以好簡單去證明一樣野係錯，不過你好難去證明一樣野係岩。投票只可以證明有參與投票的人認為呢樣野係投票者中"普遍接受"那一個說法，但唔一定代表真假。

但我相信人係理性，我地個網同facebook 幾千like 幾千share嘅假新聞最大嘅唔同係下面會有一系列證據去支持你去做投票呢一個決定。

我地認為真正的fact check應該係每個人睇完唔同證據之後再得出一個自己的結論。如果一個人對證據有懷疑，佢地可能會再去查。(我地其實準備咗個report system，不過人少會出現好多問題)

我唔否認有人會咩證據都唔睇，就投自己想投的一票。不過我相信大部分用家都會係理性。

投票係我地個網入面嘅定位，暫時只會係一個事件的熱度。

呢一個都有可能出現。如果有大量資訊出現，出post者為了特出自己，好有可以會出現標題黨，甚至出現假證據。我地已經有一個report system，不過呢一刻用戶太少，好易會出現問題。

開左個Facebook Group

開左Facebook

推推推

想問下係唔係個個台都可以推上熱門？

點先可以投票

要先登入(暫時只有facebook login)，之後入一個事件，睇哂證據就可以投票。
Share落facebook暫時出唔到圖同topic。努力緊

原意係好 但用投票就唔好嘞

我明白你對個網係用投票決定真假有保留。呢一個方式我地會收集多啲意見再作決定。

大大力推

pish

Pish

大家會唔會覺得有需要開埋TG 公海?

push

F

C

好

撚

重

要

投票，不了，假都變真，咁多打手

因為而家所謂堅料 流料 只會影響個事件係個網入面的熱度
如果的將佢改成證據充分同證據不足 會唔會好啲?

仲開左個Telegram Channel

開左個Facebook Group

開左Facebook

建議加埋證據

而家已經可以加證據
假設我開左個事件，每一個用戶都可以加1手/2手證據，只要係有跟據，無論證據係支持定反對個事件都可以任意增加證據。

我地有一個report 假證據嘅system，不過呢一刻用戶唔多，好易會出問題。

會好好多，因為你們設計者角度就覺得係熱度，街外人睇就只係會睇個投票結果。唔會好多人lick入去fc，通常就咁望下個投票就算，咁樣會害左好多真正黃店。

幾得意喎

習曱甴推

Lm

you

想幫推

想要App版 會否好麻煩

當初我地寫web版個時，都有考慮之後有機會出APP版。所以可以共用的部分我地都準備好。
不過而家function 大約只係整好四分之一。整APP應該要有一定數量活躍用戶先會開始整。
如果可以就幫我地出下fact check post同介紹俾其他朋友。

好的明白Share下

128

支持呀，幫推

我都整左個app, 大家可以交流下

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！📊📊

支持，共勉之。

一陣維園見

除咗Facebook Login, 而家仲支援Google Login

Push Thank you

我好想出一分力，但因為fb login
我覺得私隱有危機，所以唔會試

推！手足好有心！

而家有埋google login，你會唔會覺得安心D?
定你會覺得有需要有其他login方式? 最好可以提供少少例子。

其實我地真係好需要大家俾意見我地。

我地開始咗一個星期，有超過二千個唔同IP瀏覽過我地網頁，但大部分人沒有申請a/c。我地知道其中一部分原因，但更多原因需要咁多位提點我地。

我地需要大家去創建唔同事件(只有一個證據都可以，會有人幫大家提供其他證據)，同時亦需要大家提供證據去幫我地完善每一個事件。

google 會好啲
因為google應該唔會賣我資料出去

如果Twitter會更好
我諗好多手足個twiter 都係專用黎抗爭
變左同日常生活分得好開

ching, 你寫架？

係呀，所以有咩想改都可以同我講。我地收集完大家意見會再排序決定做邊樣先。

我見大家都覺得投票有啲問題

我諗返又係

我知道有啲料好堅，
但一定係內幕到無乜人知

我講出黎又危
但大多數人都未必信
講證據又好怪

例如我同咩咩餐廳老闆好熟，成日食飯
佢藍到發黑
咁我既證據係咪要post我同佢張相出黎？

但未諗到計解決，Sorry